是家常簡單蔥碎拖羅蓉飯ネギトロ丼

突然很想食蔥碎拖羅蓉飯(ネギトロ丼)
去donki買料

水菜 for 味噌湯 日本蔥缺一不可

得返包大包... 唔緊要食唔晒急凍起

三文籽 (いくら) 唔少得啦 粒粒咸香爆珠 成碗丼即刻

在士多30買左蘭王 見到網上D人吹話好好食 決定試試

醋飯用米醋加大量糖加少少鹽調味

飯熱0既時候落上面0既醋溫柔撈均

肥美

擺好料 打隻蘭王

蘭王果然係好食0既 好香濃蛋味 冇腥味
顏色靚 好挺身
呢個丼食到感動

士多是藍

唔鐘意生蛋白

勁想食

唔係黃咩

藍到黑

想食日本米

冇任何腥味
不過太貴

人地寫30士多

oh shit

睇漏咗梳
樓主唔好嬲我

佢寫得有啲衰既 明明人地叫參拾士多 佢又叫左做士多30

30士多唔同士多喎

黃
無事

sor我調轉左寫
叁十士多

係我柒左

10蚊隻

下次唔好啦
不過你個丼飯好靚仔 我又係好鐘意食蔥拖羅蓉飯

48蚊10粒

唔算貴啦
不過整碗咁嘅都要買好多野

好正
我返香港其中一個旅遊景點係去你屋企 ok?

ok john

隻強好正

街市價一排40蚊左右

未在街市見過

招呼唔到各位美食家

試過出事
自此唔敢響香港食生蛋
好羨慕d日本人幾乎隨手拎隻蛋都可以打落去撈飯

當時係用日本蛋？

負皮上一頁

你是但撈一撈都成舊水
不過點都平過出去食

出去食收你兩舊幾

負皮比藍士多

日本蛋佢地都有分可唔可以生食

呢個先岩

lm

樓主嗰間係叁拾士多，唔係士多

好似話within個嘗味期限入面係可以生食
我見到有d日本蛋係寫左“加熱用”
有d就乜都冇寫

想問下佢d包裝拖羅蓉
同佢一件件拖羅蓉壽司係咪一樣味？

一樣的

認真，試過雪櫃拎出嚟嘅生蛋整TKG食完肚痛，可能太凍，食溏心蛋又冇事
ネギトロ整炸彈飯糰都可能得喎

我 so far生食日本蛋未中過招
touch wood
炸彈飯糰未整過
我有剩聽日諗住整飯糰的

想做你隻狗

30士多呀，黃架

你隻包好撚正 我未整過包
冇mixer

補返個味噌湯先
熄火先落水菜同味噌
水菜好爽好好食

試過幾次食生蛋都痾到黐線 但整溫泉蛋就冇事
好羨慕樓主次次食都冇事

好正 但係幾錢到？

日本蛋會安全D
佢地洗得好乾淨
通常D沙門士菌都係蛋殼度

咁有錢冇mixer

喺759買嗰啲日本蛋都會痾，可能係我腸胃唔好

呢間黃架放心

借你果部玩下

759我未買過日本蛋，多數aeon或者donki

pasture raised 蛋，再自己洗蛋殼就可以安全生食

蛋唔好洗

當然打之前先洗

面鼓湯你點整？

樓主呢個湯點整呀?
睇落幾正

淨係出廠前有消毒蛋殼表面依點已經好抵讚

既然雞蛋表面可能存在大量細菌，我們應否清洗雞蛋？我們不需清洗雞蛋，由於弄濕蛋殼可能會有利微生物進入蛋內（相信微生物會跟水透過毛細作用從小孔滲入蛋內）。殘留在蛋殼表面上的水可能有助蛋殼上的細菌繼續生存。此外，不當清洗亦可能破壞表層膜。

掉晒野落去，加鏗魚粉，材料煮透
熄火落味噌充分溶化

好想食

可唔可以溶化我

你太陽之手已經溶左我

你整得好靚呀請問啲魚同魚子，食唔曬急凍後，再解凍可唔可以生食呀？有冇特別方法處理?怕會一灘水咁

一買返黎就食
我雪櫃有真空保鮮箱，可以keep耐d
我覺得可以急凍返佢
再解凍可能會影響口感
應該問題不大
如果出好多水搵廚房紙吸一吸

好呀唔該曬

巴打, 想問煮日本菜唔用清酒有冇問題
去咗donki 買味醂同醬油咋

料理酒或sake都常用傢
aeon應該有貨
你海之間donki?

係
因為唔想買咁多, 清酒少用就唔買

清酒用好多，味醂反而少，因為味醂甜，唔係樣樣食物啱用

咁我用中式燒西代

好有米

仲有咩日式調味料必買？

可以買 つゆ
通常有鏗魚味，昆布味
好多用途
日式料理
麵汁
半熟味蛋
有d係直接用 (ストレート／そのまま)
有d係要溝水 (希釈用)

料理酒
料理の清酒

呢兩樣野容易混淆
料理酒有鹽
料理の清酒無鹽，但會比較貴
點用就睇你煮乜

つゆ，即係麵汁，樓上有介紹，不重覆

昆布、鰹魚片、味噌，呢三樣係煮味噌湯用

我有買埋日清麻油